<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[Huber's Blog]]></title>
  <subtitle><![CDATA[Stay hungry,stay foolish!]]></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://sanisy.com/"/>
  <updated>2015-06-01T14:32:38.000Z</updated>
  <id>http://sanisy.com/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[Huber]]></name>
    <email><![CDATA[fengjian99632@163.com]]></email>
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title></title>
    <link href="http://sanisy.com/1940/10/24/%E8%B0%81%E7%9A%84%E9%9D%92%E6%98%A5%E4%B8%8D%E8%BF%B7%E8%8C%AB/"/>
    <id>http://sanisy.com/1940/10/24/谁的青春不迷茫/</id>
    <published>1940-10-24T02:26:18.955Z</published>
    <updated>2015-06-01T14:32:38.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>title: 谁的青春不迷茫<br>date: 2015-06-01 09:36:12<br>tags:　[青春回忆]</p>
<h2 id="categories:_青春的你">categories: 青春的你</h2><h2 id="谁的青春不迷茫">谁的青春不迷茫</h2><p>　　青春是每个人都必须经历的阶段，青春的经历或甜蜜或苦涩．虽然每个人都有不同的喜怒哀乐，但是有一件事情我觉得很多人都是差不多的．那就是每个人在青春期都会迷茫，找不到自己未来的坐标，找不到自己喜欢做的事，奋斗一生的事．整天在忙着上课，写作业，考试．我曾经也是这样，直到有一天，我突然觉得这太无聊了．我开始思考，我这样一直听话下去，会走到哪里，变成什么样子．我带着迷茫走进了高中的大门，刚<br><a id="more"></a><br>开始我尝试着让自己妥协，让自己继续按着这些定好的路线走下去．但是不到一个月，我就放弃了．我迷失了方向，自己上课除了数学这门课之外，其他的课完全听不懂．因为我习惯了一个人，习惯了自己的世界只存在自己一个人，从来都不愿意找别人帮忙，所以自己不会的就只能是不会了．我放任着自己，学业的漏洞越来越大．我爸很期望我能进重点班，但这愿望对我来说不是那么强烈。</p>
<p>　　跌跌撞撞地进了重点班，但是我还是很迷茫．成绩差，也没有什么特长，我烦透了这些生活，但是却不知道怎么去改变．一个人把自己关久了，就会出事．很快地，我出事了．一个问题突然进入我的脑海－－人为什么要活着呢？每个人最终都会死亡，而且过得这么碌碌无为，没有目标，没有方向，活得是那样的揪心．那段时间真的是很烦躁，找了各种各样的方式来麻痹自己，逃避这样的思考．不过老天还没有让我沦落到自杀的地步，很幸运地我在高一下学期的时候，找到一个让我脱离这个苦海的目标．那是某天的晚上，下晚自习了．我和同桌一起走下楼梯，准备回楼下的寝室．在某个楼梯转角处，我跟他聊着天。突然他狠狠地拍了我一巴，转过头来对我说，这个女生好漂亮啊！我说哪个？刚说完他就冲着走下楼梯，去追那个女生了．回到寝室我还调侃了他一番，不过无所事事的我对这起了兴趣．究竟是什么样的女生，让他这么癫狂．第二天，同桌把那女生指给了我看，还是很漂亮的呢，而且身高也很高－－应该有一米六吧．当时就在想，假如我要追这个的女生，我这么矮（当时的我只有一米四二）人家不会接受吧．从此我就有了一个目标－－让自己长高．我跑去图书馆查阅了相关秘籍，然后就开始修炼武功了．每天早上五点多爬起来，到操场上压腿，压完腿就去跳单杠（一直跳尝试着触摸单杠的横条，虽然一直摸不到）．实在跳不起来了，就去绕着学校铺满煤渣的操场跑，直到跑不动才罢休．晚上睡觉之前，还要压腿，拉伸身体．其中一个是双脚跪着，然后身体向后弯，忍受着拉扯的疼痛．就这样坚持了两个学期，突然发现我真的长高了．但是我也发现自己对那女生根本没有意思．这也成了我日后能让自己笑的事情．青春就是这样，为自己所谓喜欢的事情，可以奋不顾身海誓山盟．</p>
<p>　　长高的那段日子，让我没有去想那个寻找不到答案的问题．但是随着我又没了目标，恶魔又再一次开启．我那时候真的好想好想，有个人靠近我温暖我，带我走出这个迷茫的世界．其实没有一个人愿意孤独，孤零零的一个．就比如说佐助，看起来很冷酷，很喜欢独自一人．但其实内心有时候却是无比的压抑痛苦．说起来鸣人的精神让我有了一份坚持，坚持走下去．一个人没有信仰，没有目标，真的跟死人没太大区别．手机游戏和《遮天》伴我走过了，高二的时光．这段时光在我的脑海里没有太多的回忆，毕竟没有认真地活过．</p>
<p>　　转眼来到了高三，我既兴奋又失落．兴奋是因为我就快可以走出这压抑的生活环境，或许到了大学我就会变得好起来．失落是因为在角落里，我给还是一个人．没什么朋友，也没什么让我有动力的事情．似乎是上天可怜我，在刚分班的那天晚上，我遇到了一种说不出来的魔法．那天晚上，英语科代表过来收英语报纸费．来到我座位旁边的是她，一个让我整个高三都无法平静的女孩．她带给我很多成长，虽然她不知道．她过来收费，我从口袋里掏出钱递给她，这时候同桌跟她说笑．她笑了，这是什么？好美！我心里也在笑，不过我压抑住了自己的表情．毕竟我的心思不能表露给外人看，就这样我开始关注这个长着短发的爱笑女生，每天偷偷地看着她就是我最快乐的事情．我开始注意自己的发型，自己的穿着．经常早早地吃完午饭，然后在宿舍楼的走廊里，等待着她的经过．后来我的座位变到了靠后门的地方，她每天都会经过我的座位，经过的时候我不敢跟她说话，更不敢看她．只能等她走过了，偷偷地看着她的背影，然后偷偷地笑，然而她并不知道．时间久了，被同桌发现了．不过我没有承认，暗恋真的是一件很痛苦的事情．你喜欢着她，怕她知道，又怕她不知道．想对她表明自己的心意，又不想对她表明心意．我曾经好多次都想着去跟她表白，但是刚刚迈出脚步就停住了．因为没自信，因为害怕被拒绝后的尴尬，好多次即使教室只剩下我们两个人，我也没有去表白．喜欢让我不知所措，她跟我说话都紧张到极点．我经常放一些歌给她听，只不过她是不会知道我的意思的．有段时间每天都有人给她送奶茶，我那时觉得应该是男生送的．我那时好不开心啊，我想我的幻想要破灭了．后来我顶不住压力爬墙了，当然也是因为自己的软弱．就这样被流放了半个月，每天吃吃睡睡，如僵尸一般．回来就是月考，也许这是上天安排好的，在那次月考里我的数学成绩是班上的第一．所有人都很诧异，数学老师也很惊讶．我忽然觉得自己还是有一些价值的，保持让别人诧异的眼光成了我的追求，对数学特别卖力．虽然上课不愿意听，因为我要向他们证明－－我不听照样考得很好．放逐回来后，换了同桌．他是我的高一同学，很巧地我们坐到了一起．他是个有钱人，不张扬的富二代．他上课也是不听，整天在看着那些经济学，古代哲学．时常跟我讲他学到的哲学和道理，我是受益匪浅．这些东西成就了我心态的改变，我慢慢地变得平静起来，对一些事情不那么执着和伤感．尝试着放下，于是我学会了自我解救，这对一个孤独的人来说，是多么重要的能力．后来我把所有的时间都用来洗涤自己的心灵，看读者青年文摘，看格言看孙子兵法看易经看鬼谷子．．．．我看着别人的经历，思考着别人的人生，慢慢地让自己得到了升华．后来我在书上看到了乔布斯，虽然没有刻意去了解，但这不妨碍我日后对他的聆听．到了快高考了终于有勇气向她表白了，但是我压抑住了．她是一个很好的女生，我不能影响她的高考她的人生．后来这个成了我人生中最大的遗憾，当然也是最美好的回忆了．幸好还可以和她做好朋友，要不然会更加地惋惜和感伤，现在只希望她过得好好的，过得幸福过得快乐！</p>
<p>　　上到了大学，还是那样地惶惶终日．没有理想，没有追求．偶然地在网易公开课上看到了乔布斯在斯坦福的演讲，从此和乔布斯一样不知道要干嘛的我，有了自己的信仰．他说所有你经历的事情都会在某天连在一起，我回想我的经历确实是这样的－－当我迷茫时，首先是出现一个让我长高的女生，接着是让我遇到我成长的她，再接着我遇到了让我得到升华的同桌．这一切都是在恰当的时间恰当的地点，发生在了我身上．后来决定做个出色的极客，自学了Ｃ语言，但是一个月便作罢了．自己学太慢太难．为了得到解答，我去接触了佛学的思想，慢慢地自己又好了起来．到了去年国庆节，我重拾斗志．再次去学编程，我的目标是做一个音乐播放器，因为音乐也伴随着我走过来很多难捱的岁月．网上找不到Ｃ＋＋的教程，得到的是安卓的．看不懂就没在意了．这时候恰恰学校的软件实验室正在招人，我想这是个机会．没想到最后被拒绝了，沉闷了几天，有一天QQ弹窗弹出免费课程抽奖活动．我点了进去，帮我姐抽了一个不合适的课程．失败了一次我打开自己的另一个QQ，把机会留给了自己．很幸运抽到了Ｃ＋＋的课程，高兴的不得了．之后就去看公开课，我发现还有安卓开发的．我去蹭了几节安卓公开课（公开课是免费的，精讲课必须是对应抽奖的），我被深深吸引住了．编写好代码马上就可以在手机上跑起来，不像Ｃ＋＋还要学什么界面编程的．于是我开始学习Java，由于没有开发工具（天朝对美国的网站屏蔽了），只是学了Java．安卓完全没办法学，后来到了元旦才得到了开发工具．就这样踏上了安卓开发之路，不过学得很慢，也是因为我不够聪慧吧．不过我没有像以前那样去逃避．因为我心中一直有着乔布斯的信仰，这是我坚持下去的动力．虽然我也很迷茫，不知道会不会给我带来好的结果．只要我的信仰还在我就会一直走下去，起码我现在找到了自己喜欢做的事情．我已经向前走了一步，我也不再需要那个曾经纠结的问题的答案．因为我一直这样觉得，所有的事情都已经安排好，我只需要做好自己就好了．谁的青春不迷茫呢？迷茫是因为我们还没找到信仰，在这里引用乔布斯的一句话：Just　keep　looking，don’t settle.</p>
<p>　　迷茫的时候需要有信仰引领你走下去,努力做好自己,跟随自己的内心,一切早已经安排好了,你要做的就是坚持和等待.</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>title: 谁的青春不迷茫<br>date: 2015-06-01 09:36:12<br>tags:　[青春回忆]</p>
<h2 id="categories:_青春的你">categories: 青春的你</h2><h2 id="谁的青春不迷茫">谁的青春不迷茫</h2><p>　　青春是每个人都必须经历的阶段，青春的经历或甜蜜或苦涩．虽然每个人都有不同的喜怒哀乐，但是有一件事情我觉得很多人都是差不多的．那就是每个人在青春期都会迷茫，找不到自己未来的坐标，找不到自己喜欢做的事，奋斗一生的事．整天在忙着上课，写作业，考试．我曾经也是这样，直到有一天，我突然觉得这太无聊了．我开始思考，我这样一直听话下去，会走到哪里，变成什么样子．我带着迷茫走进了高中的大门，刚<br>]]>
    
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[Hello World]]></title>
    <link href="http://sanisy.com/1940/10/24/hello-world/"/>
    <id>http://sanisy.com/1940/10/24/hello-world/</id>
    <published>1940-10-24T02:26:18.955Z</published>
    <updated>2015-05-29T04:09:52.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="http://hexo.io/" target="_blank" rel="external">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="http://hexo.io/docs/" target="_blank" rel="external">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="http://hexo.io/docs/troubleshooting.html" target="_blank" rel="external">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues" target="_blank" rel="external">GitHub</a>.</p>
<h2 id="Quick_Start">Quick Start</h2><h3 id="Create_a_new_post">Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo new <span class="string">"My New Post"</span></span><br></pre></td></tr></table></figure>
<p>More info: <a href="http://hexo.io/docs/writing.html" target="_blank" rel="external">Writing</a></p>
<h3 id="Run_server">Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo server</span><br></pre></td></tr></table></figure>
<p>More info: <a href="http://hexo.io/docs/server.html" target="_blank" rel="external">Server</a></p>
<h3 id="Generate_static_files">Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo generate</span><br></pre></td></tr></table></figure>
<p>More info: <a href="http://hexo.io/docs/generating.html" target="_blank" rel="external">Generating</a></p>
<h3 id="Deploy_to_remote_sites">Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo deploy</span><br></pre></td></tr></table></figure>
<p>More info: <a href="http://hexo.io/docs/deployment.html" target="_blank" rel="external">Deployment</a></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>Welcome to <a href="http://hexo.io/" target="_blank" rel="external">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="http://hexo.io]]>
    </summary>
    
  </entry>
  
</feed>